{
  "Terraforming Mars": "殖民火星",
  "Create New Game": "新建游戏",
  "№ of Players": "玩家人数",
  "Solo": "单人模式",
  "Expansions": "扩展",
  "Options": "选项",
  "Promo": "促销卡牌",
  "Promos": "Promo卡牌",
  "Starting Corporations": "起始公司",
  "Starting Preludes": "初始前序卡",
  "Starting CEOs": "初始CEO卡",
  "Corporations": "公司",
  "Create Game": "建立游戏",
  "Color:": "颜色：",
  "Your name": "你的名字",
  "Board": "版图",
  "Beginner?": "使用新手公司?",
  "Red": "红色",
  "Green": "绿色",
  "Yellow": "黄色",
  "Blue": "蓝色",
  "Black": "黑色",
  "Purple": "紫色",

  "victoryPoints": "胜利点数",
  "terraformRating": "改造评级",
  "milestones": "里程碑",
  "Claimed ": "已声明 ",
  " milestone" : " 里程碑",
  "greenery": "森林",
  "city": "城市",

  "tharsis": "基础版图",
  "hellas": "Hellas版图",
  "elysium": "Elysium版图",
  "t. cimmeria": "辛梅里亚版图",
  "random official": "随机官方地图",
  "random all": "全部随机",
  "random": "随机地图",
  "Official": "官方地图",

  "GEN": "时代",
  "Gen: ": "时代：",
  "Venus scale": "金星改造度等级",
  "Generation Marker": "时代标记",
  "Ruling Party": "执政党派",
  "Player Color Cube": "玩家颜色方块",
  "Jump to board": "跳转到大地图",
  "Jump to actions": "跳转到可执行行动",
  "Jump to cards": "跳转到手牌",
  "Jump to colonies": "跳转到殖民地",
  "game setup details": "游戏设置详情",
  "player aid": "玩家指南",
  "Player Settings": "设置",
  "Information panel": "信息面板",
  "press to show or hide the description": "点击显示/隐藏描述",

  "prel": "前序",
  "Prelude": "前序",
  "Prelude 2": "前序2",
  "Prelude 2(β)": "前序2(测试版)",
  "Venus Next": "金星",
  "Underworld": "地下世界",
  "Star Wars (β)": "星球大战(测试版)",
  "Extreme": "极限模式",
  "CEOs": "CEO卡牌",
  "Custom Corporation list": "自定义公司列表",
  "Custom Preludes list": "自定义前序卡列表",
  "World Government Terraforming": "世界政府",
  "Draft variant": "轮抽变体",
  "Corporation Draft variant": "公司轮抽变体",
  "Prelude Draft variant": "前序轮抽变体",
  "Initial Draft variant": "初始轮抽变体",
  "Initial Draft rounds": "初始轮抽轮次",
  "Random first player": "随机起始玩家和顺位",
  "Show real-time VP": "显示实时分数",
  "Allow undo": "允许撤回",
  "7 Heat Into Temperature": "七热升温",
  "NEXT CARD:": "下一张卡:",
  "GENERATION 1 OF 12": "第1/12时代",
  "of 14": "共14张",
  "You": "你",
  "you": "你",
  "researching": "研究中",

  "Milestones": "里程碑",
  "Builder": "建设先驱",
  "Have 8 building tags in play": "拥有至少8个建筑物标志",
  "Capitalist": "资本家",
  "Have 64 M€": "至少拥有64MC",
  "Colonizer": "殖民者",
  "Have 4 colonies": "已建立至少4个殖民地",
  "T. Collector": "收藏家",
  "Have 3 sets of automated (green), active (blue) and event (red) project cards in play": "拥有至少3套绿蓝红卡牌",
  "Diversifier": "多元化经营者",
  "Have 8 different tags in play": "拥有至少8种不同种类的标志",
  "V. Electrician": "电气技师",
  "Have 4 power tags in play": "至少拥有4个电力标志",
  "Ecologist": "生态专家",
  "Have 4 bio tags in play (plant, microbe and animal tags count as bio tags)": "拥有至少4个生态标志(植物、微生物或动物标志)",
  "Economizer": "节能专家",
  "Have 5 heat production": "需要你拥有至少5点热能产量",
  "Energizer": "发电专家",
  "Have 6 energy production": "拥有至少6点电力产量",
  "Forester": "农民",
  "Have 4 plant production": "需要你拥有至少4点植物产量",
  "Firestarter": "引火者",
  "Have 20 heat": "拥有至少20点热能",
  "Gambler": "赌徒",
  "Fund 2 awards": "至少赞助2个奖项",
  "Gardener": "园丁",
  "Own 3 greenery tiles": "拥有至少3个森林板块",
  "Generalist": "泛用人才",
  "Have increased all 6 productions by 1 step": "所有六种产能各提升1级",
  "Hoverlord": "天空霸主",
  "Have 7 floater resources on your cards": "拥有至少7个云资源",
  "Irrigator": "灌溉者",
  "Own 4 tiles adjacent to oceans": "拥有至少4个与海洋相邻的板块",
  "Land Specialist": "土地专家",
  "Own 3 special (normally, brown) tiles": "需要你场上有至少3个特殊（通常为棕色）板块",
  "Legend": "传奇人物",
  "Have 5 cards in your event pile": "打出过5张事件卡",
  "Lunarchitect": "月球建筑师",
  "Own 6 Moon tiles": "拥有至少6个月球板块",
  "Martian": "火星人",
  "Have 4 Mars tags in play": "需要你场上有至少4个火星标志",
  "Mayor": "市长",
  "Own 3 city tiles": "拥有至少3个城市",
  "Minimalist": "极简主义者",
  "Have no more than 2 cards in hand": "手牌不超过2张",
  "Networker": "网络大亨",
  "Have placed 3 tiles adjacent to tiles that grant adjacency bonuses": "放置至少3个有相邻奖励的板块",
  "One Giant Step": "人类一大步",
  "Have 6 moon tags": "需要你场上有至少6个月球标志",
  "Pioneer": "先驱者",
  "Have 3 colonies": "需要你场上有至少3个殖民地",
  "Planner": "运筹帷幄",
  "Have 16 cards in your hand": "拥有16张手牌",
  "Polar Explorer": "极地探险家",
  "Own 3 tiles on the two bottom rows": "底图最下方的两行上拥有至少3个板块",
  "Rim Settler": "木星定居者",
  "Have 3 Jovian tags in play": "拥有3个木星标志",
  "Smith": "铁匠",
  "Have a total of 7 steel and titanium production": "需要钢铁和钛产能总和大于7",
  "Spacefarer": "太空航行者",
  "Have 6 space tags in play": "拥有至少6个太空标志",
  "V. Spacefarer": "金星航行者",
  "Have 4 space tags in play": "拥有至少4个太空标志",
  "Specialist": "专业人士",
  "Have 10 in production of any resource": "拥有至少10点任意产量",
  "Tactician": "战术家",
  "Have 5 cards with requirements in play": "打出至少5张有打出条件的牌",
  "Terraformer": "改造先锋",
  "Have a terraform rating of 35 (or 26 with Turmoil.)": "TR得分达到35(在动荡扩下达到26)",
  "Terran": "地球居民",
  "Have 6 Earth tags in play": "拥有至少6个地球标志",
  "Terra Pioneer": "改造先驱",
  "Own 5 tiles on Mars": "在火星上有至少5个板块",
  "Tradesman": "贸易天才",
  "Have 3 different types of non-standard resources": "拥有至少3中非标准资源",
  "Tropicalist": "热带主义者",
  "Own 3 tiles in the middle 3 equatorial rows": "在版图中间3排中拥有至少3个板块.",
  "Tycoon": "专案大亨",
  "Have 15 project cards in play (not events.)": "打出过15张项目卡",
  "Tunneler": "隧道工",
  "Have at least 7 excavation markers": "拥有至少7个挖掘标记",
  "Risktaker": "冒险者",
  "Have at least 3 NEGATIVE VPs among your cards. (Event cards count.)": "你的卡牌中至少有3个负分（包括事件卡）",
  "Purifier": "净化者",
  "Have removed at least 3 hazard tiles (excluding WGT)": "移除至少3个灾害板块（世界政府除外）",
  "Agronomist": "农学家",
  "Have 4 plant tags in play": "拥有4个植物标志",
  "Farmer": "农场主",
  "Have 5 animal and microbe resources on your cards": "卡牌上有5个动物和微生物资源",
  "Fundraiser": "筹款人",
  "Have 12 M€ production": "拥有12 M€产能",
  "Geologist": "地质学家",
  "Own 3 tiles ON or ADJACENT to volcanic areas": "在火山区域或其相邻位置拥有3个板块",
  "Hydrologist": "水文学家",
  "Have placed 4 oceans.": "已放置4个海洋",
  "Landshaper": "地形塑造者",
  "Have 1 city tile, 1 greenery and 1 special tile": "拥有1个城市、1个森林和1个特殊板块",
  "Lobbyist": "说客",
  "Having all 7 delegates in parties (Party Leaders and Chairman also count)": "在所有派系中有7个代表（包括党魁和主席）",
  "Philantropist": "慈善家",
  "Have 5 cards with non-negative VP": "拥有5张非负分卡牌",
  "Planetologist": "行星学家",
  "Have 2 Earth tags, 2 Venus tags, and 2 Jovian tags": "拥有2个地球、2个金星和2个木星标志",
  "Producer": "生产者",
  "Have a combined total production of at least 16": "总产能至少16",
  "Researcher": "研究员",
  "Have 4 science tags in play": "拥有4个科学标志",
  "Sponsor": "赞助商",
  "Have 3 cards that have cost of 20 M€ or more": "拥有3张费用20 M€或更高的卡牌",
  "Thawer": "融冰者",
  "Have raised the temperature 5 steps.": "已提升温度5级",
  "Engineer": "工程师",
  "Have a total of 10 energy and heat production": "拥有总共10点电力和热能产能",
  "Briber": "贿赂者",
  "To get this milestone, pay 12 M€ in addition to the normal claim cost of 8 M€ (so, 20 M€ in total).": "需额外支付12 M€（总共20 M€）来声明此里程碑",
  "Merchant": "商人",
  "Having 2 of each atndard resource after paying the claim cost": "支付声明费用后每种标准资源各2个",

  "Awards": "奖项",
  "Landlord": "地产大亨",
  "Own the most tiles": "拥有最多板块",
  "Banker": "金融巨头",
  "Have the most M€ production": "拥有最高M€产能",
  "Scientist": "科技巨擘",
  "Have the most science tags in play": "拥有最多科学标签",
  "Thermalist": "热能魁首",
  "Have the most heat": "拥有最多热量资源",
  "Miner": "矿业大亨",
  "Have the most steel and titanium": "拥有最多钢铁和钛资源",
  "Cultivator": "绿化妙手",
  "Own the most greenery tiles": "拥有最多绿化板块",
  "Magnate": "自动化巨头",
  "Have the most automated (green) project cards in play": "拥有最多自动化（绿色）项目卡",
  "Space Baron": "太空枭雄",
  "Have the most space tags in play": "拥有最多太空标签",
  "Excentric": "特立独行",
  "Have the most resources on cards in play": "卡牌上拥有最多资源",
  "Contractor": "营造巨贾",
  "Have the most building tags in play": "拥有最多建筑标签",
  "Celebrity": "名媛雅士",
  "Have the most project cards in play with a base cost of at least 20 M€ (not events.)": "拥有最多基础成本≥20M€的项目卡（非事件）",
  "Industrialist": "实业家",
  "Desert Settler": "沙漠定居者",
  "Own the most tiles south of the equator (the four bottom rows)": "赤道以南拥有最多板块（底部四行）",
  "Estate Dealer": "海景房",
  "Own the most tiles adjacent to ocean tiles": "拥有最多与海洋相邻的板块",
  "Benefactor": "火星改造王",
  "Have the highest terraform rating": "拥有最高改造等级（TR）",
  "Venuphile": "金星爱好者",
  "Have the most Venus tags in play": "拥有最多金星标签",
  "Entrepreneur": "企业家",
  "Own the most tiles that grant adjacency bonuses": "拥有最多提供相邻加成的板块",
  "Lunar Magnate": "月球大亨",
  "Own the most tiles on The Moon": "在月球拥有最多板块",
  "Full Moon": "满月",
  "Have the most Moon tags in play": "拥有最多月球标签",
  "Cosmic Settler": "宇宙移民",
  "Own the most cities not on Mars": "在非火星区域拥有最多城市",
  "Botanist": "植物学家",
  "Have the most plant production": "拥有最高植物产能",
  "Promoter": "协调员",
  "Have the most cards in your event pile": "事件牌堆拥有最多卡牌",
  "Zoologist": "动物学家",
  "Have the most animal resources": "拥有最多动物资源",
  "A. Manufacturer": "A类制造商",
  "Have the most active (blue) project cards in play": "拥有最多主动（蓝色）项目卡",
  "Curator": "馆长",
  "Have the most tags of any one type in play": "拥有某一类型的最多标志",
  "A. Engineer": "A类工程师",
  "Have the most cards in play that directly alter your own production": "拥有最多直接影响产能的卡牌",
  "Tourist": "游客",
  "Have the most empty spaces adjacent to your tiles": "拥有最多相邻空地的板块",
  "A. Zoologist": "A类动物学家",
  "Own the most animal and microbe resources": "拥有最多动物和微生物资源",
  "Biologist": "生物学家",
  "Have the most animal, plant, and microbe tags in play": "拥有最多动物/植物/微生物标签",
  "T. Politician": "T类政客",
  "Place the most delegates": "拥有最多放置的代表数量",
  "Urbanist": "城市规划师",
  "Have the most VP from city tile adjacencies on Mars": "通过火星城市相邻获得最多VP",
  "Warmonger": "战争贩子",
  "Play the most cards that reduce other players' resources or production": "拥有最多削减其他玩家资源/产能的卡牌",
  "Forecaster": "适应者",
  "Have the most cards with requirements in play": "拥有最多有条件限制的卡牌",
  "Edgedancer": "边缘舞者",
  "Own the most tiles on the edges of the board": "在版图边缘拥有最多板块",
  "Visionary": "囤积者",
  "Have the most cards in hand": "手牌数量最多",
  "Naturalist": "自然主义者",
  "Have the most plant and heat production": "拥有最高植物与热量产能总和",
  "Voyager": "远征者",
  "Have the most Jovian tags in play": "拥有最多木星标签",
  "Kingpin": "首脑",
  "Play the highest number of cards with a corruption requirement of at least 1. (Event cards count)": "拥有最多需要≥1腐败的卡牌（含事件卡）",
  "EdgeLord": "边缘舞者",
  "Have the highest number of excavation markers on the edges of the board.": "版图边缘拥有最多挖掘标记",
  "Rugged": "硬汉",
  "Have the most tiles adjacent to hazards": "拥有最多与危险区相邻的板块",
  "Administrator": "行政官",
  "Have the most cards with no tags": "拥有最多无标签卡牌",
  "Collector": "收藏家",
  "Have the most different types of resources, both on your player board and on your cards.": "玩家面板和卡牌上拥有最多种类资源",
  "Constructor": "建造师",
  "Have the most Colonies and Cities combined": "殖民地与城市总数最多",
  "Electrician": "电气技师",
  "Have the most power tags in play.": "拥有最多电力标签",
  "Founder": "奠基者",
  "Have the most tiles adjacent to special tiles.": "拥有最多与特殊板块相邻的板块",
  "Highlander": "高地人",
  "Own the most tiles that are NOT adjacent to ocean tiles": "拥有最多不邻接海洋的板块",
  "Incorporator": "整合者",
  "Have the most project cards in play with a base cost of at most 10 M€ (not events.)": "拥有最多基础成本≤10M€的项目卡（非事件）",
  "Investor": "投资者",
  "Have the most Earth tags in play": "拥有最多地球标签",
  "Landscaper": "园林师",
  "Most tiles connected together (each player counts largest group of tiles)": "拥有最大连片区域（计算最大板块群）",
  "Manufacturer": "制造商",
  "Have the highest production of steel and heat combined.": "钢铁与热量产能总和最高",
  "Metropolist": "大都会专家",
  "Own the most cities": "拥有最多城市",
  "Mogul": "巨头",
  "Have the highest production (excluding M€) combined": "总产能最高（M€除外）",
  "Politician": "政治家",
  "Have the most party leaders and influence combined.": "派系领袖与影响力总和最高",
  "Traveller": "旅者",
  "Have the most Jovian and Earth tags in play combined": "木星与地球标签总数最多",

  "Actions": "可执行行动",
  "Hide active cards": "隐藏蓝卡",
  "Show active cards": "显示蓝卡",
  "Hide automated cards": "隐藏绿卡",
  "Show automated cards": "显示绿卡",
  "Hide event cards": "隐藏事件卡",
  "Show event cards": "显示事件卡",
  "Cards In Hand": "手牌",
  "Last Actions": "上一个动作",
  "Choose corporation card to play": "选择要打出的公司卡",
  "Select a corporation": "选择公司",
  "Select corporation": "选择1个起始公司",
  "Select initial cards:": "选择起始卡牌:",
  "Select initial cards to buy": "选择购买起始手牌",
  "You haven't selected any project cards": "未选择任何项目卡",
  "Haven't spent enough": "花费不足",
  "Select CEO": "选择CEO",
  "Select 1 CEO": "选择1位CEO",
  "Use CEO once per game action": "每局游戏可使用一次CEO行动",

  "Select 2 Prelude cards": "选择2张前序卡",
  "Select 2 preludes": "选择2张前序卡",
  "You selected too many corporations": "选择了过多公司",
  "You selected too many preludes": "选择了过多前序卡",
  "Select prelude card to play": "选择需要打出的前序卡牌",
  "Draw 3 Prelude cards, and play one of them": "抽 3 张前序牌,打出其中1张",
  "Would you like pay 12 M€ and one Director to play ${0}": "是否支付12 M€和一位董事来打出${0}",
  "This Prelude will fizzle. Playing it will give you 15M€.": "此前序卡无效，打出可获得15M€",

  "Game details": "游戏详细信息",
  "Milestones and awards": "里程碑和奖项",
  "Turn order": "回合顺位",
  "(click on player name to see details)": "(点击玩家名字可以查看玩家详情)",
  "Go to game results": "查看游戏结果",
  "Show Tiles": "显示板块",
  "Hide Tiles": "隐藏板块",
  "Coords Tile": "坐标板块",
  "toggle tags view:": "切换标签视图：",
  "concise": "简洁",
  "CONCISE": "简洁模式",
  "full": "完整",
  "FULL": "完整模式",
  "SHOW TILES": "显示板块",
  "${0} played cards": "${0} 已打出卡牌",
  "Played Cards": "已打出的项目卡",
  "played cards": "已打出卡牌",
  "Self-replicating Robots cards": "自我复制机器人卡牌",

  "Select which cards to take into hand": "选择保留到手牌的牌",
  "Select which resource type to steal from all other players.": "选择要从其他玩家窃取的资源类型",
  "Select resource to discard": "选择要丢弃的资源",
  "Select resource to gain": "选择要获得的资源",

  "Convert 6 heat into temperature": "将6热能转换为温度",
  "Convert 7 heat into temperature": "将7热能转换为温度",
  "Convert 8 heat into temperature": "将8热能转换为温度",
  "Convert heat": "转换热能",
  "Convert ${0} plants into greenery": "将${0}植物转换为森林",
  "Colonies": "殖民地",
  "funded by": "提供资金者:",
  "claimed by": "宣告达成者:",
  "Error with input": "输入错误",
  "This game is over!": "游戏已经结束了",
  "Not your turn to take any actions": "还没到你的回合,暂无法行动",
  "Pass": "结束本时代",
  "Automatically pass after this action": "执行此行动后自动跳过",
  "Pay for a Standard Project": "执行标准行动",
  "Play project card": "打出项目卡",
  "Fund an award (${0} M€)": "选择一项奖项进行资助 (${0} M€)",
  "Take your first action": "行动阶段,执行一个合法行动",
  "Take your next action": "行动阶段,执行一个合法行动",
  "Undo last action": "撤回操作",
  "End Turn": "结束本轮操作",
  "Perform an action from a played card": "执行一个已打出卡牌的行动",
  "Perform multiple actions from played cards": "执行多个已打出卡牌的行动",
  "Take action": "执行行动",
  "Power plant (11 M€)": "建造发电厂 (11 M€)",
  "Asteroid (14 M€)": "导引小行星 (14 M€)",
  "Aquifer (18 M€)": "开发含水层 (18 M€)",
  "Greenery (23 M€)": "森林 (23 M€)",
  "City (25 M€)": "建造城市 (25 M€)",
  "Air scrapping (15 M€)": "气体采集(15 M€)",
  "Buffer Gas (16 M€)": "缓冲气体 (16 M€)",
  "Build colony (17 M€)": "建立殖民地 (17 M€)",
  "Power Plant": "发电厂",
  "Asteroid": "小行星",
  "Aquifer": "含水层",
  "Greenery": "森林",
  "City": "城市",
  "Buffer Gas": "缓冲气体",

  "Pay trade fee": "支付贸易费用",
  "Select colony tile for trade": "选择需要交易的殖民地",
  "Select colony tile for trade with": "选择与之交易的殖民地",
  "Pay ${0} M€": "支付 ${0} M€",
  "Pay ${0} energy": "支付 ${0} 个电力资源",
  "Pay ${0} titanium": "支付 ${0} 个钛资源",
  "Pay ${0} data (use ${1} action)": "支付${0}数据（使用${1}行动）",
  "Pay ${0} ${1} resources (use ${2} action)": "支付${0}个${1}资源（使用${2}行动）",
  "supply chain": "供应链",
  "Trade for free (use ${0} action)": "免费贸易（使用${0}行动）",
  "Trade with a colony tile": "与殖民星球贸易",
  "(Enceladus - (Microbes)": "（土卫二 - 微生物）",

  "Select action for World Government Terraforming": "请你作为世界政府,选择一项改造(不获得奖励)",
  "Increase temperature": "提升火星温度",
  "Increase oxygen": "提升火星氧气浓度",
  "Add an ocean": "放置一个海洋板块",
  "Increase Venus scale": "提升金星改造度",
  "Increase the Moon habitat rate": "提升月球居住率",
  "Increase the Moon mining rate": "提升月球采矿率",
  "Increase the Moon logistics rate": "提升月球物流率",

  "Login": "登录",
  "My Games": "我的对局",
  "LoginOut": "登出",

  "Toggle all": "全部切换",
  "Base": "基础",
  "Agendas": "议会扩",
  "Random": "随机",
  "The Moon": "月亮扩",
  "Mandatory Moon Terraforming": "必须完成月球改造",
  "Standard Project Variant #1": "标准项目变体#1",
  "Standard Project Variant #2": "标准项目变体#2",
  "Drafted cards": "已选择卡牌",
  "Draw 3 cards and keep 2.": "抽3张卡保留2张",
  "Select 2 card(s) to keep": "选择2张卡保留",
  "Take first action of Celestic corporation": "为Celestic公司做出第一个行动",
  "Place a community (player marker) on a non-reserved area": "在非保留区域放置社区标记",
  "Place a city.": "放置城市",
  "Place a city": "放置城市",
  "Place a greenery": "放置森林",
  "Place an ocean": "放置海洋",
  "Place a habitat tile": "放置栖息地板块",
  "Place a habitat tile on The Moon.": "在月球放置栖息地板块",
  "Place a hazard tile adjacent to no other tile": "在孤立位置放置灾害板块",
  "Remove a hazard tile to gain 1 TR": "移除灾害板块获得1TR",
  "Select hazard tile to remove": "选择要移除的灾害板块",
  "Draw 2 cards with a floater icon on it": "摸两张含有云资源的牌",
  "Draw 2 cards with a science tag": "抽2张科学标志卡",
  "Draw 2 cards with a Jovian tag": "抽2张木星标志卡",
  "Draw 3 cards with a Venus tag": "抽3张金星标志卡",
  "Draw a card with a microbe tag": "抽1张微生物标志卡",
  "Draw an Ares card": "抽Ares卡",
  "Project Cards": "项目卡牌",
  "Standard Projects": "标准项目",
  "Preludes": "前序",
  "preludes": "前序卡",
  "filter": "过滤器",
  "Filter description": "过滤叙述",
  "Sort by ID": "按编号排序",
  "go to map": "前往地图",

  "Remove colony": "移除殖民地",
  "Select colony to gain trade income from": "选择要获得贸易收入的殖民地",
  "Select colony tile to remove": "选择你想移除的殖民地",
  "Select colony tile to trade with for free": "选择要免费交易的殖民地",
  "Select where to build the first colony": "选择在什么地方建造你的第一个殖民地",
  "Select where to build the second colony": "选择在什么地方建造你的第二个殖民地",
  "Pluto colony bonus. Select a card to discard": "冥王星殖民地奖励，选择一张卡丢弃",
  "The id of this game is S{0}": "这场游戏的序号是 S{0}",
  "Select ${0}": "选择${0}",
  "Select 0": "选择0",
  "Select 1": "选择1",
  "Select 2": "选择2",
  "Select": "确定",
  "select": "选择",
  "Take": "拿取",
  "Pay": "支付",
  "Remove floaters": "移除云资源",
  "Add floater": "增加云资源",
  "Select amount of heat production to decrease": "选择要减少的热能产量",
  "Choose a card to move a floater to a Venusian habitat.": "选择一张卡将云资源移至金星栖息地",
  "Choose a card to spend 2 floaters from, to gain 1 titanium and 2 M€.": "选择一张卡消耗2云资源获得1钛和2M€",
  "Select a card to discard": "选择要丢弃的卡",
  "Select card to discard": "选择要丢弃的卡",
  "Select active card to discard": "选择要丢弃的活跃卡",
  "Select card to take into hand": "选择卡牌将牌拿到手里",
  "Select card to link with Self-replicating Robots": "选择与自我复制机器人关联的卡",
  "Link card": "关联卡牌",
  "Select card to double robots resource": "选择要复制机器人资源的卡",
  "Double resource": "复制资源",
  "Select a party to send 1 delegate(s) to": "选择派系派遣1名代表",
  "Select a party to send 2 delegate(s) to": "选择派系派遣2名代表",
  "Select where to send a delegate": "选择派遣代表的区域",
  "Select where to send 1 delegates": "选择派遣1名代表的区域",
  "Select where to send 2 delegates": "选择派遣2名代表的区域",
  "Select where to send 3 delegates": "选择派遣3名代表的区域",
  "Select where to send two delegates": "选择派遣两名代表的区域",
  "Select which Neutral delegate to remove": "选择要移除的中立代表",
  "Select player delegate to remove from": "选择要移除的玩家代表",
  "Select player delegate to remove from ${0} party": "选择要从${0}派系移除的玩家代表",
  "Select player delegate to remove from Mars First party": "选择要从火星优先派系移除的玩家代表",
  "Select player delegate to remove from Scientists party": "选择要从科学家派系移除的玩家代表",
  "Select player delegate to remove from Unity party": "选择要从联合派系移除的玩家代表",
  "Select player delegate to remove from Greens party": "选择要从绿党派系移除的玩家代表",
  "Select player delegate to remove from Reds party": "选择要从红党派系移除的玩家代表",
  "Select player delegate to remove from Kelvinists party": "选择要从开尔文派系移除的玩家代表",
  "Send a delegate in an area (5 M€)": "派出额外代表到某个区域（花费5 M€）",
  "Send a delegate in an area (3 M€)": "派出代表到某个区域（花费3 M€）",
  "Send 1 or 2 delegates": "派遣1或2名代表",
  "Choose a party": "选择一个派系",
  "Pay 10 M€ to draw 3 cards (Turmoil Scientists)": "花费10 M€摸三张牌(科学家党)",
  "Select card to keep or none to discard": "点击卡牌选择保留或者不选丢弃",
  "Select Venus card to add ${0} resource(s)": "选择金星卡添加${0}资源",
  "Select one of your mines to upgrade": "选择一个矿场升级",
  "Select one option": "选择一项执行",
  "Add 1 floater to ANY card": "向任意卡牌添加1云资源",
  "Add 1 floater to this card": "在这张卡增加1云资源",
  "Add 1 floater on this card": "在本卡添加1云资源",
  "Remove 2 floaters to raise Venus scale 1 step": "移除2云资源来增加1金星改造度",
  "Remove 2 floaters on this card to increase your TR 1 step": "移除本卡2云资源提升1TR",
  "Remove 2 floaters from ANY CARD to gain 1 titanium and 2 M€": "从任意卡移除2云资源获得1钛和2M€",
  "Show timers": "显示计时器",
  "You cannot pay for this card": "你不能为此牌支付",
  "You cannot afford any cards": "无法购买任何卡牌",
  "Select card(s) to buy": "选择你需要购买的牌",
  "Select up to 1 card(s) to buy": "最多选择1张卡购买",
  "Select up to 4 card(s) to buy": "最多选择4张卡购买",
  "Select up to 2 events to return to your hand": "最多选择2张事件卡返回手牌",
  "Place a greenery tile and raise the oxygen 1 step": "放置森林板块并提升氧气1级",
  "Place your initial ocean.": "放置初始海洋",
  "place an ocean": "放置 1 个海洋板块",
  "Place a city tile": "放置城市板块",
  "Select first space": "选择第一个位置",
  "Select second space": "选择第二个位置",
  "Select third space": "选择第三个位置",
  "Select first builder card to copy": "选择第一个要复制的建设卡",
  "Select second card to copy": "选择第二个要复制的卡",
  "Select space next to no other tile for hazard": "选择孤立位置放置灾害",
  "Select place next to no other tile for city": "选择孤立位置放置城市",
  "Select space next to at least 2 other city tiles": "选择至少两个城市相邻的位置",
  "Select space to erode": "选择要侵蚀的位置",
  "Select space to erode (1 of 2)": "选择要侵蚀的位置(1/2)",
  "Select space to erode (2 of 2)": "选择要侵蚀的位置(2/2)",
  "Select space to erode (1 of 3)": "选择要侵蚀的位置(1/3)",
  "Select space to erode (2 of 3)": "选择要侵蚀的位置(2/3)",
  "Select space to erode (3 of 3)": "选择要侵蚀的位置(3/3)",
  "Select space to excavate": "选择要挖掘的位置",
  "Select space to excavate (1 of 2)": "选择要挖掘的位置(1/2)",
  "Select space to excavate (2 of 2)": "选择要挖掘的位置(2/2)",
  "Select space to excavate (1 of 3)": "选择要挖掘的位置(1/3)",
  "Select space to excavate (2 of 3)": "选择要挖掘的位置(2/3)",
  "Select space to excavate (3 of 3)": "选择要挖掘的位置(3/3)",
  "Select space to identify": "选择要识别的位置",
  "Select an identified space with a steel or titanium bonus": "选择已识别含钢铁/钛奖励的位置",
  "Select space to identify (1 of 2)": "选择要识别的位置(1/2)",
  "Select space to identify (2 of 2)": "选择要识别的位置(2/2)",
  "Select space to identify (1 of 3)": "选择要识别的位置(1/3)",
  "Select space to identify (2 of 3)": "选择要识别的位置(2/3)",
  "Select space to identify (3 of 3)": "选择要识别的位置(3/3)",
  "Select space to identify (1 of 4)": "选择要识别的位置(1/4)",
  "Select space to identify (2 of 4)": "选择要识别的位置(2/4)",
  "Select space to identify (3 of 4)": "选择要识别的位置(3/4)",
  "Select space to identify (4 of 4)": "选择要识别的位置(4/4)",
  "Select space for claim": "选择要声明的区域",
  "Select space for ocean tile": "为海洋板块选择一个位置",
  "Select space for ocean tile for Global Event": "为全球事件放置海洋板块",
  "Select space for ocean from placement bonus": "从放置奖励中选择放置海洋板块",
  "Select space for first ocean": "第一个海洋板块选择一个位置",
  "Select space for second ocean": "为第二个海洋板块选择一个位置",
  "Select space reserved for ocean to place greenery tile": "选择海洋保留区放置森林",
  "Select space for greenery tile": "为森林板块选择一个位置",
  "Select space for city tile": "为城市板块选择一个位置",
  "Select space for a city tile": "为城市板块选择位置",
  "Select space adjacent to a city tile": "选择一个城市旁边的板块",
  "Select space for special city tile": "为特殊城市板块选择一个位置",
  "Select space for ${0} tile": "为${0}板块选择位置",
  "Select space for ${0} to place an ocean": "为${0}放置海洋选择位置",
  "Select a space on The Moon for ${0}": "在月球为${0}选择位置",
  "Select a space to gain its placement bonus": "选择位置获得放置奖励",
  "Select space for ${0}": "为${0}选择位置",
  "Restricted Area:ares": "管制区(Ares版)",
  "Magnetic Field Generators": "磁场发生器",
  "Magnetic Field Generators:ares": "磁场发生器(Ares版)",
  "Select space for Luna Train Station.": "为月球火车站选择位置",
  "Select a greenery to convert to a city.": "选择要转换为城市的森林",
  "Select a land space to place an ocean tile": "选择陆地位置放置海洋",
  "Select a hazard space to protect": "选择要保护的灾害区域",
  "Select an excavated space with a steel or titanium bonus": "选择已挖掘含钢铁/钛奖励的位置",
  "Select a space with a steel or titanium bonus": "选择一个钢铁奖励或者钛奖励的地块",
  "Select a space with a steel or titanium bonus adjacent to one of your tiles": "在你的板块旁选择一个钢铁奖励或者钛奖励的地块",
  "Select a space next to Mare Serintatis to play a road": "选择宁静海相邻位置放置道路",
  "Select a space next to the mine for a road": "选择矿场相邻位置放置道路",
  "Select an empty space to make unavailable for the rest of the game": "选择要封锁的空地",
  "Select either Tharsis Tholus, Ascraeus Mons, Pavonis Mons or Arsia Mons": "选择塔尔西斯火山之一",
  "Select builder card to copy": "选择要复制的建设卡",
  "Copy": "复制",
  "Do nothing": "不执行任何操作",
  "Ok ${0}": "确定${0}",
  "Ok 0": "确定0",
  "Ok 1": "确定1",
  "Ok 2": "确定2",

  "Starting Megacredits:": "起始M€：",
  "After Preludes:": "前序牌打出后M€：",

  "resources": "资源",
  "Select card to add resource": "选择要添加资源的卡",
  "Select card to add 1 resource": "选择要添加1资源的卡",
  "Select card to add 1 resources": "选择要添加1资源的卡",
  "Select card to add 2 resources": "选择要添加2资源的卡",
  "Select card to add ${0} resources": "选择要添加${0}资源的卡",
  "Select card to add 1 resources(s)": "选择要添加1资源的卡",
  "Select card to add 2 resources(s)": "选择要添加2资源的卡",
  "Select card to add ${0} Microbe(s)": "选择要添加${0}微生物的卡",
  "Select card to add 1 Microbe(s)": "选择要添加1微生物的卡",
  "Select card to add 2 Microbe(s)": "选择要添加2微生物的卡",
  "Select card to add 3 Microbe(s)": "选择要添加3微生物的卡",
  "Select card to add 4 Microbe(s)": "选择要添加4微生物的卡",
  "Select card to add 5 Microbe(s)": "选择要添加5微生物的卡",
  "Select card to add 6 Microbe(s)": "选择要添加6微生物的卡",
  "Select card to add 7 Microbe(s)": "选择要添加7微生物的卡",
  "Select card to add 8 Microbe(s)": "选择要添加8微生物的卡",
  "Select card to add 9 Microbe(s)": "选择要添加9微生物的卡",
  "Select card to add 1 microbe": "选择要添加1微生物的卡",
  "Select card to add 2 microbe": "选择要添加2微生物的卡",
  "Select card to add 3 microbe": "选择要添加3微生物的卡",
  "Select card to add 4 microbe": "选择要添加4微生物的卡",
  "Select card to add ${0} ${1}": "选择要添加${0}个${1}的卡",
  "Select card to add 2 microbes": "选择要添加2微生物的卡",
  "Select card to add 3 microbes": "选择要添加3微生物的卡",
  "Select card to add 4 microbes": "选择需要添加 4 个微生物资源的卡",
  "Select card to add 1 animals": "选择要添加1动物的卡",
  "Select card to add 2 animals": "选择要添加2动物的卡",
  "Select card to add 3 animals": "选择要添加3动物的卡",
  "Select card to add 4 animals": "选择要添加4动物的卡",
  "Select card to gain a microbe": "选择要获得微生物的卡",
  "Select card to gain 2 floaters or 3 data": "选择要获得2云或3数据的卡",
  "Select card to gain 2 floaters": "选择要获得2云的卡",
  "Spend 3 M€ to draw a building card": "花费3M€抽1张建筑牌",
  "Spend 2 microbes to raise the habitat rate 1 step.": "消耗2微生物提升栖息率1级",
  "Spend 2 microbes here to raise Venus 1 step.": "消耗本卡2微生物提升金星1级",
  "Remove 2 microbes to raise Venus 1 step": "移除2个微生物资源提升1点金星改造度",
  "Remove 2 microbes to raise temperature 1 step": "移除2个微生物资源并提升火星温度1级",
  "Remove 2 microbes to raise oxygen level 1 step": "移除 2 个微生物资源提升氧气浓度 1 级",
  "Add 1 microbe to this card": "在本卡添加1个微生物资源",
  "Add 2 animals to a card": "在一张卡牌添加2个动物资源",
  "Remove 2 microbes on this card and increase plant production 1 step": "移除本卡2个微生物资源,提升植物产量1级",
  "Add a microbe resource to this card": "在本卡添加1个微生物资源",
  "Perform again an action from a played card": "选择一张已打出的行动牌再次执行行动",
  "Add resources": "添加资源",
  "Add Resources 1": "添加资源1",
  "Add Resources 2": "添加资源2",
  "Add Resources 3": "添加资源3",
  "Add a Clone Trooper to this card": "在本卡添加1个克隆士兵资源",
  "Remove 1 floater to gain 2 titanium": "移除1个云资源获得2个钛资源",
  "Remove 1 floater to gain 3 energy": "移除1个云资源获得3个电力资源",
  "Remove 1 floater to gain 4 heat": "移除1个云资源获得4个热能资源",
  "Remove floater": "移除云资源",
  "Select card to add 1 floater": "选择一张卡牌增加1云资源",
  "Select card to add 2 floater": "选择卡牌添加2个云资源",
  "Select card to add 2 floaters": "选择卡牌添加2个云资源",
  "Select card to add 2 Floater(s)": "选择卡牌放置2个云资源",
  "Select card to add 3 floater": "选择卡牌添加3个云资源",
  "Select card to add 3 floaters": "选择卡牌添加3个云资源",
  "Select card to add 3 Floater(s)": "选择卡牌放置3个云资源",
  "Add floater(s)": "添加云资源",
  "Add a microbe to this card": "在本卡添加1个微生物资源",
  "Remove microbes": "移除微生物资源",
  "Add microbe": "添加微生物资源",
  "Place your tile here?": "确定放在这里吗?",
  "Pay with Megacredits": "用M€支付",
  "Pay with Titanium": "用钛支付",
  "Pay with Steel": "用钢铁支付",
  "Pay with Heat": "用热能资源支付",
  "Pay with Microbes": "用微生物支付",
  "MAX": "最大",
  "Steal ${0} ${1} from ${2}": "从${2}处窃取${0}个${1}",
  "Steal ${0} steel from ${1}": "从${1}处窃取${0}个钢铁",
  "Steal ${0} M€ from ${1}": "从${1}处窃取${0}M€",
  "Steal 1 ${0} from ${1}": "从${1}处窃取1个${0}",
  "Add 2 floaters to a Jovian card": "添加 2 个云资源到一张木星卡",
  "Remove X floaters on this card to gain X titanium": "移除本卡任意数量云资源获得等量钛资源",
  "Add floaters": "添加云资源",
  "Add ${0} microbe to ${1}": "向${1}添加${0}个微生物",
  "Add 1 microbe to ${0}": "向${0}添加1个微生物",
  "Add 2 microbe to ${0}": "向${0}添加2个微生物",
  "Add 3 microbe to ${0}": "向${0}添加3个微生物",
  "Add ${0} microbes to ${1}": "向${1}添加${0}个微生物",
  "Add 2 microbes to a card": "在一张卡牌添加2个微生物",
  "Add 3 microbes to a card": "在一张卡牌添加3个微生物",
  "Add 3 microbes to ${0}": "向${0}添加3个微生物",
  "Gain": "获得",
  "Gain plant": "获得植物",
  "Gain plants": "获得植物",
  "Gain 1 plant": "获得 1 个植物",
  "Gain 2 plants": "获得 2 个植物",
  "Gain 3 plants": "获得 3 个植物",
  "Gain 4 plants": "获得 4 个植物",
  "Gain titanium": "获得钛",
  "Gain 1 titanium": "获得 1 个钛",
  "Gain 2 titanium": "获得 2 个钛",
  "Gain 3 titanium": "获得 3 个钛",
  "Gain steel": "获得钢铁",
  "Gain 1 steel": "获得 1 个钢铁",
  "Gain 2 steel": "获得 2 个钢铁",
  "Gain 3 steel": "获得 3 个钢铁",
  "Gain 4 steel": "获得 4 个钢铁",
  "Gain energy": "获得电力",
  "Gain 1 energy": "获得 1 个电力",
  "Gain heat": "获得热能",
  "Gain 1 heat": "获得 1 个热能",
  "Gain M€": "获得M€",
  "Gain 1 M€": "获得 1 M€",
  "Gain 1 M€ per floater here (max 4)": "每有一个云资源在此处获得1 M€（最多4个）",
  "Add microbes": "添加微生物",
  "Add animal": "添加动物资源",
  "Add ${0} animals to ${1}": "向${1}添加${0}个动物",
  "Add ${0} animal to ${1}": "向${1}添加${0}个动物",
  "Select a Venus card to add 1 microbe": "选择一张金星卡添加1个微生物",
  "Select a card to add an microbe": "选择卡牌添加1个微生物",
  "Select a card to add an animal": "选择卡牌添加1个动物",
  "Select a card to gain an animal resource": "选择卡牌获得动物资源",
  "Select card to add an animal": "选择卡牌添加动物",
  "Select card to add 1 animal": "选择卡牌添加1个动物",
  "Select card to add 1 Animal(s)": "选择卡牌添加1个动物",
  "Select card to add 2 Animal(s)": "选择卡牌添加2个动物",
  "Select card to remove 1 Animal(s)": "选择卡牌移除1个动物",
  "Select card to remove 2 Animal(s)": "选择卡牌移除2个动物",
  "Select card to remove 1 Microbe(s)": "选择卡牌移除1个微生物",
  "Select card to remove 1 microbe from": "选择卡牌移除1个微生物",
  "Select card to remove 2 Microbe(s)": "选择卡牌移除2个微生物",
  "Select card to remove 1 Floater(s)": "选择卡牌移除1个云资源",
  "Select card to remove 1 Data(s)": "选择卡牌移除1个数据",
  "Select card to remove 2 Data(s)": "选择卡牌移除2个数据",
  "Select card to remove 3 Data(s)": "选择卡牌移除3个数据",
  "Select card to add microbe or animal": "选择卡牌添加微生物或动物",
  "Add resource to card ${0}": "向${0}卡添加资源",
  "Add resource to card Decomposers": "向「分解者」卡添加资源",
  "Add resource to card Nitrite Reducing Bacteria": "向「亚硝酸盐还原菌」卡添加资源",
  "Add resource to card Bioengineering Enclosure": "向「生物工程围场」卡添加资源",
  "Add resource to card Tardigrades": "向「缓步动物」卡添加资源",
  "Add resource to card Regolith Eaters": "向「风化层蚕食者」卡添加资源",
  "Add resource to card Darkside Incubation Plant": "向「暗面培育设施」卡添加资源",
  "Add resource to card Sub-zero Salt Fish": "向「零下盐鱼」卡添加资源",
  "Add resource to card Rust Eating Bacteria": "向「锈菌」卡添加资源",
  "Add resource to card Penguins": "向「企鹅」卡添加资源",
  "Add resource to card Birds": "向「鸟类」卡添加资源",
  "Add resource to card Ecological Zone": "向「生态区」卡添加资源",
  "Add resource to card Ecological Zone:ares": "向「生态区（阿瑞斯）」卡添加资源",
  "Add resource to card Herbivores": "向「食草动物」卡添加资源",
  "Add resource to card Livestock": "向「牲畜」卡添加资源",
  "Select how to pay ${0} for colony trade": "选择如何支付 ${0} M€ 的殖民地贸易",
  "increase M€ production 1 step": "增加 M€ 产能 1级",
  "Increase your M€ production 5 steps": "提升你的 M€ 产能 5 级",
  "Increase your plant production 2 steps": "提升你的 植物 产能 2 级",
  "Increase +MC": "提升M€产能",
  "Increase +plants": "提升植物产能",
  "Increase your steel and titanium production 1 step.": "提升你的钢铁和钛产能各1级",
  "Increase your steel production 2 steps": "提升你的钢铁产能2级",
  "Increase your titanium production 1 step": "提升你的钛产能1级",
  "Place an ocean, and gain 2 steel and one titanium.": "放置海洋并获得2个钢铁和1个钛",
  "Gain a standard resource": "获得标准资源",
  "Add syndicate fleet": "添加集团舰队",
  "Add 1 asteroid to this card": "在本卡添加1个小行星",
  "Remove 1 asteroid on this card to gain 3 titanium": "移除本卡1个小行星获得3个钛",
  "Remove 1 asteroid to raise Venus 1 step": "移除 1 个小行星并提升 金星改造度 1 级",
  "Pay 6 M€ to add 1 asteroid to this card": "支付 6 M€ 添加 1 个小行星到本卡",
  "Spend 10 M€ to add 2 asteroids here": "花费 10 M€ 添加 2 个小行星",
  "Spend 1 asteroid here to place an ocean (first player chooses where to place it)": "花费 1 个小行星在此放置海洋（先手玩家选择位置）",
  "Remove asteroid": "移除小行星",
  "Turn this card face down and gain 3 TR": "将此卡翻面并获得3TR",
  "Gain TR": "获得TR",
  "Raise the Venus scale 2 steps.": "提升金星改造度2级",
  "Raise the temperature 2 steps": "提升温度2级",
  "Raise the oxygen level 2 steps": "提升氧气2级",
  "Raise the Venus scale level 2 steps": "提升金星改造度2级",
  "Identify any 3 underground resources on Mars.": "识别火星上的任意3种地下资源",
  "Choose the order of tag resolution for Pharmacy Union": "为制药联盟选择标签解析顺序",
  "Turn it face down to gain 3 TR and lose up to 4 M€": "翻面获得3TR并失去最多4M€",
  "Add a disease to it and lose up to 4 M€, then remove a disease to gain 1 TR": "添加疾病并失去最多4M€，然后移除疾病获得1TR",
  "Tempest Consultancy": "暴风雨咨询",
  "Tempest Consultancy first action - Select where to send two delegates": "暴风雨咨询首个行动 - 选择发送两位代表的位置",
  "Place 2 delegates in one party": "在同一个派系放置两位代表",
  "Gagarin Mobile Base": "加加林移动基地",
  "Place Gagarin Mobile Base on ANY space ON MARS": "将加加林移动基地放置在火星任意位置",
  "Select new space for ${0}": "为${0}选择新位置",
  "Select new ruling party": "选择新执政党",
  "ARIDOR": "阿里多尔",
  "These are the colony tiles Aridor may choose from:": "这些是阿里多尔可选择的殖民地板块",
  "Aridor first action - Select colony tile to add": "阿里多尔公司 第一个操作 - 选择需要添加的殖民地板块",
  "Add a colony tile": "添加殖民地板块",
  "Add colony tile": "添加殖民地板块",
  "Select a colony tile to recall a trade fleet from": "选择殖民地板块召回贸易舰队",
  "Select colony for Ice Moon Colony": "为冰月殖民地选择殖民地",
  "Select colony for Trading Colony": "为交易殖民地选择殖民地",
  "Select colony for Interplanetary Colony Ship": "为星际殖民船选择殖民地",
  "Select colony for Pioneer Settlement": "为开拓者定居点选择殖民地",
  "Select colony for Research Colony": "为研究殖民地选择殖民地",
  "Select colony for Space Port Colony": "为太空港殖民地选择殖民地",
  "Select colony for Mining Colony": "为采矿殖民地选择殖民地",
  "Select colony for Huygens Observatory": "为惠更斯天文台选择殖民地",
  "Select colony for Minority Refuge": "为少数群体庇护所选择殖民地",
  "Select which colony tile track to increase": "选择要提升的殖民地轨道",
  "Select which colony tile track to decrease": "选择要降低的殖民地轨道",
  "Increase colony track ${0} step(s)": "提升殖民地轨道${0}级",
  "Don't increase colony track": "不提升殖民地轨道",
  "Increase ${0} colony track before trade": "在交易前提升${0}殖民地轨道",
  "Remove 2 floaters to raise Venus 1 step": "移除 2 个云资源并提升 金星改造度 1 级",
  "Select an option for Olympus Conference": "选择奥林匹斯会议选项",
  "Remove a science resource from this card to draw a card": "移除本卡科学资源抽卡",
  "Remove 1 science resource to increase TR 1 step": "移除1个科学资源提升TR 1级",
  "Add a science resource to this card": "在本卡添加科学资源",
  "Add 1 science resource to this card": "在本卡添加1个科学资源",
  "Remove resource": "移除资源",
  "Remove resource(s)": "移除资源",
  "Pay 2 M€ to draw a card": "支付2M€抽卡",
  "Pay 2 M€ to add 1 floater to this card": "支付 2 M€添加 1 个云资源到本卡",
  "Select card to add ${0} Data(s)": "选择卡牌添加${0}个数据",
  "Select card to add 1 Data(s)": "选择卡牌添加1个数据",
  "Select card to add 1 Data": "选择卡牌添加1个数据",
  "Select card to add 2 Data(s)": "选择卡牌添加2个数据",
  "Select card to add 2 Data": "选择卡牌添加2个数据",
  "Select card to add 3 Data(s)": "选择卡牌添加3个数据",
  "Select card to add 3 Data": "选择卡牌添加3个数据",
  "Select card to add 4 Data(s)": "选择卡牌添加4个数据",
  "Select card to add 4 Data": "选择卡牌添加4个数据",
  "Select card to add 5 Data(s)": "选择卡牌添加5个数据",
  "Select card to add 5 Data": "选择卡牌添加5个数据",
  "Remove 1 floater to increase M€ production 1 step": "移除 1 个云资源提升 M€ 产能 1 级",
  "Draw a blue card": "抽取蓝色卡",
  "Draw 2 cards with a microbe tag": "抽取2张带微生物标签的卡",
  "Spend 3 M€ to draw a blue card": "花费3M€抽取蓝色卡",
  "Flip and discard a played blue card": "翻转并弃置已打出的蓝色卡",
  "Choose CEO card to play": "选择CEO卡进行游戏",
  "Remove 1 floater on this card and draw a card": "移除本卡1个云资源并抽卡",
  "Remove 1 floater on this card to trade for free": "移除 1 个云资源免费贸易 1 次",
  "Add 1 floater to a Jovian card": "添加 1 个云资源到任意木星卡",
  "Pay 1 floater (use ${0} action)": "支付 1 个云资源(使用 ${0} 行动)",
  "Spend 2X M€ to gain X energy": "花费2X M€获得X电力",
  "Spend M€": "花费M€",
  "Decrease energy production 1 step to gain 8 M€": "降低电力产能1级获得8M€",
  "Decrease energy": "降低电力",
  "Select amount of energy to gain": "选择获得的电力数量",
  "Select amount of energy to convert to heat": "选择转换为热能的电力数量",
  "Select up to ${1} steel to convert to titanium": "选择最多${1}个钢铁转换为钛",
  "Convert Steel": "转换钢铁",
  "Spend 1 plant to gain 7 M€.": "花费1个植物获得7M€",
  "Spend 1 steel to gain 7 M€.": "花费1个钢铁获得7M€",
  "Spend plant": "花费植物",
  "Spend steel": "花费钢铁",
  "Spend 1 titanium to add 2 floaters on this card": "花费1个钛在本卡添加2个云资源",
  "Spend 1 titanium to add 1 syndicate fleet on this card": "花费1个钛在本卡添加1个集团舰队",
  "Spend 1 titanium to gain 1 asteroid resource": "花费 1 个钛并获得 1 个小行星资源",
  "Spend one titanium to add 2 floaters to this card": "花费 1 个钛来添加 2 个云资源到本卡",
  "Spend 1 titanium to add 1 fighter resource to this card.": "花费1个钛在本卡添加1个战斗机资源",
  "Spend 1 fighter resource on this card to gain 3 M€ for each fighter on this card, including the fighter.": "花费本卡1个战斗机资源，根据本卡拥有的战斗机数量（含当前消耗的）获得3M€",
  "Spend titanium": "支付钛",
  "Spend energy": "花费电力",
  "Spend 1 energy to add 1 data to this card.": "花费1个电力在本卡添加1个数据",
  "Spend 3 heat to gain 4 M€": "花费3个热能获得4M€",
  "Spend 3 heat to gain 2 plants": "花费3个热能获得2个植物",
  "Spend 3 floaters to raise Venus 1 step": "花费3个云资源提升金星改造度1级",
  "Spend 3 floaters to raise oxygen 1 step": "花费3个云资源提升氧气1级",
  "Spend 5 M€ for one energy production and hydroelectric resource": "花费5M€获得1个电力产能和水电资源",
  "Spend 2 agendas to add a delegate to any party": "花费2个议程在任意派系添加代表",
  "Spend 5 agendas to place a city on Mars": "花费5个议程在火星放置城市",
  "Do not use card effect": "不使用卡牌效果",
  "Remove all data from this card to gain 3M€ per data removed.": "移除本卡所有数据，每移除1个数据获得3M€",
  "Remove any number of microbes to gain 3 M€ per microbe removed": "移除任意数量微生物，每移除1个获得3 M€",
  "TERRAFORMING": "殖民",
  "Have most steel and energy": "拥有最多钢铁和电力资源(终局生产结算)",
  "Remove 1 syndicate fleet from this card to steal 2M€ from every opponent.": "移除此卡的1个辛迪加舰队，从每个对手偷取2M€",
  "Remove syndicate fleet": "移除辛迪加舰队",
  "Remove 1 floater to raise energy production 1 step": "移除 1 个云资源并提升电力产能 1 级",
  "Remove 1 asteroid to raise temperature 1 step": "移除 1 个小行星资源并提升温度 1 点",
  "Pay 6 M€ to add 1 asteroid to a card": "支付 6 M€ 添加1 个小行星到任意卡牌",
  "Select how to pay for ${0} action": "选择如何支付${0}行动费用",
  "Select amount of energy to spend": "选择需要花费的电力数量",
  "Remove an asteroid resource to place an ocean": "移除 1 个小行星并放置一个海洋板块",
  "Steal ${0} steel": "偷取${0}钢铁",
  "Steal ${0} titanium": "偷取${0}钛资源",
  "Do not steal": "不偷取",
  "Select up to 3 cards to gain 1 resource each": "选择最多3张卡牌，每张获得1个资源",
  "Select 1 card to discard": "选择1张卡牌丢弃",
  "Select 1 card(s) to discard": "选择1张卡牌丢弃",
  "Select 2 cards to discard": "选择2张卡牌丢弃",
  "Select 3 cards to discard": "选择3张卡牌丢弃",
  "Discard": "丢弃",
  "Discard 3 cards": "丢弃3张卡牌",
  "Discard ${0}": "丢弃${0}",
  "Discard 0": "不丢弃",
  "Discard 1": "丢弃1张",
  "Discard 2": "丢弃2张",
  "Discard 3": "丢弃3张",
  "Discard 4": "丢弃4张",
  "Discard 5": "丢弃5张",
  "Discard any number of cards from your hand to gain 2 M€ for each discarded card.": "从手牌丢弃任意数量卡牌，每张获得2 M€",
  "Discard cards for 2 M€ each": "丢弃卡牌，每张获得2 M€",
  "Select 1 card(s) to keep": "选择1张卡牌保留",
  "Continue without buying any project cards?": "确定不购买任何项目卡？",
  "Remove 1 asteroid on this card to gain 2 titanium": "移除此卡1个小行星获得2钛",
  "Remove 1 asteroid on this card to increase M€ production 1 step": "移除此卡1个小行星提升M€产能1级",
  "Select card to add 1 asteroid": "选择添加1个小行星的卡牌",
  "Add asteroid": "添加小行星",
  "Do not move": "不移动",
  "Do not remove M€": "不移除M€",
  "Do not remove": "不移除",
  "Don't remove M€ from adjacent player": "不从相邻玩家处移除M€",
  "Do not remove resource": "不移除资源",
  "Skip removal": "跳过移除",
  "Remove ${0} plants from": "从${1}移除${0}植物",
  "Remove ${0} plants from ${1}": "从${1}移除${0}植物",
  "Remove 1 plants from": "移除1植物",
  "Remove 2 plants from": "移除2植物",
  "Remove 3 plants from": "移除3植物",
  "Remove 4 plants from": "移除4植物",
  "Remove 5 plants from": "移除5植物",
  "Remove 6 plants from": "移除6植物",
  "Skip removing plants": "跳过移除植物",
  "Remove plants": "移除植物",
  "Remove ${0} ${1} from ${2}": "从${2}移除${0}个${1}",
  "Select player to discard a card": "选择需要弃牌的玩家",
  "Select player to decrease ${0} production by ${1} step(s)": "选择要降低${0}产能${1}级的玩家",
  "Decrease": "降低",
  "Select player to investigate": "选择要调查的玩家",
  "investigate": "调查",
  "Select player to blackmail": "选择要勒索的玩家",
  "blackmail": "勒索",
  "Select player to remove up to 4 M€ from": "选择要移除最多4 M€的玩家",
  "Select player to remove up to 2 plants": "选择要移除最多2植物的玩家",
  "Select player to remove up to 3 plants": "选择要移除最多3植物的玩家",
  "Select player to remove up to 4 plants": "选择要移除最多4植物的玩家",
  "Select player to remove up to 5 plants": "选择要移除最多5植物的玩家",
  "Select player to remove up to 6 plants": "选择要移除最多6植物的玩家",
  "Select player to remove up to ${0} plants": "选择要移除最多${0}植物的玩家",
  "Select player to sue (steal 3 M€ from)": "选择要起诉的玩家（偷取3 M€）",
  "Select adjacent player to remove 4 M€ from": "选择相邻玩家移除4 M€",
  "Remove M€": "移除M€",
  "Steal M€": "偷取M€",
  "Remove credits": "移除信用点",
  "raise oxygen 1 step": "提升氧气1级",
  "Perform an action from a played card again": "再次执行已打出卡牌的行动",
  "Select amount of heat to spend": "选择要消耗的热量值",
  "Select amount of floaters on corporation to spend": "选择要消耗公司卡上的云资源数量",
  "You cannot overspend heat": "不可超额消耗热量",
  "Select card to add 1 floater(s)": "选择添加1个云资源的卡牌",
  "Select card to add 1 Floater(s)": "选择添加1个云资源的卡牌",
  "Select card to add 4 Floater(s)": "选择添加4个云资源的卡牌",
  "Add resource": "添加资源",
  "Add resource to card": "向卡牌添加资源",
  "Select card to add EITHER 1 science resource OR 2 Data resources": "选择添加1个科学资源或2个数据资源的卡牌",
  "Place an ocean tile. Add 2 microbes to ANY card.": "放置1个海洋板块，向任意卡牌添加2个微生物",
  "Raise temperature 1 step. Gain 3 plants.": "提升温度1级，获得3植物",
  "Raise oxygen level 1 step. Add 2 floaters to ANY card.": "提升氧气1级，向任意卡牌添加2个云资源",
  "Select a resource to gain 1 unit of production": "选择要提升1级产能的资源类型",
  "Select a card to keep": "选择要保留的卡牌",
  "Select a number of trades": "选择贸易次数",
  "Select a number of units of steel to sell": "选择要出售的钢铁数量",
  "Choose global parameter to raise": "选择要提升的全球参数",
  "Raise temperature 2 steps": "提升温度2级",
  "Raise Venus 2 steps": "提升金星参数2级",
  "Raise temperature": "提升温度",
  "Raise Venus": "提升金星参数",
  "Choose": "选择",
  "Add": "添加",
  "Save": "保存",
  "Orient Crashlanding": "调整坠毁方向",
  "Leave as it is": "保持原状",
  "Rotate Crashlanding": "旋转坠毁方向",
  "Playing ${0} consumes ${1} data from Think Tank": "打出${0}需消耗${1}智库数据",
  "Playing ${0} will cost ${1} M€ more because Reds are in power": "由于红色派系执政，打出${0}需额外支付${1} M€",

  "Search for ${0} tags": "搜索${0}标签",
  "Spend 1 M€ to gain 1 standard resource.": "花费1 M€获得1标准资源",
  "Spend 1 science resource here to gain 1 standard resource": "消耗1个科学资源获得1标准资源",
  "Spend 1 science resource here to gain 1 resource on ANY CARD WITH A RESOURCE.": "消耗1个科学资源在任意有资源的卡牌上添加1资源",
  "Choose your resource bonus": "选择资源奖励",
  "Choose your wild resource bonus, after which you will gain ${0} more distinct standard resources.": "选择通用资源奖励，之后获得${0}种不同标准资源",
  "Gain 1 standard resource.": "获得1标准资源",
  "Gain ${0} standard resource.": "获得${0}标准资源",
  "Gain ${0} standard resources": "获得${0}标准资源",
  "Gain ${0} units of a standard resource": "获得${0}单位标准资源",
  "Gain ${0} resource(s) for your Venus track bonus.": "因金星轨道奖励获得${0}资源",
  "Gain 1 resource for your Planetary track bonus.": "因行星轨道奖励获得1资源",
  "Assign the clone tag for ${0}": "为${0}分配克隆标签",
  "Select an additional bonus from this space.": "从此区域选择额外奖励",
  "Philares effect: select ${0} resource(s)": "菲拉雷斯效果：选择${0}资源",
  "Global Event - Select 2 cards to discard": "全球事件 - 选择2张卡牌丢弃",
  "Dry Deserts Global Event - Remove an Ocean tile from the board": "干燥沙漠全球事件 - 从版图移除1个海洋板块",
  "Dry Deserts Global Event - Gain ${0} resource(s) for influence": "干燥沙漠全球事件 - 根据影响力获得${0}资源",

  "Choose 1 unit(s) of production to lose": "选择要降低1级产能的类型",
  "Choose 2 unit(s) of production to lose": "选择要降低2级产能的类型",
  "Choose 3 unit(s) of production to lose": "选择要降低3级产能的类型",
  "Choose 4 unit(s) of production to lose": "选择要降低4级产能的类型",
  "Which resource production would you prefer to decrease?": "您希望降低哪种资源产能？",
  "Reveal erosions at:": "侵蚀显露于：",
  "Remove dust storms at:": "移除沙尘暴于：",
  "Amplify erosions at:": "加剧侵蚀于：",
  "Amplify dust storms at:": "加剧沙尘暴于：",
  "1 oceans": "1海洋",
  "2 oceans": "2海洋",
  "3 oceans": "3海洋",
  "4 oceans": "4海洋",
  "5 oceans": "5海洋",
  "6 oceans": "6海洋",
  "7 oceans": "7海洋",
  "8 oceans": "8海洋",
  "oceans": "海洋",
  "°C": "°C",
  "3% oxygen": "3%氧气",
  "4% oxygen": "4%氧气",
  "5% oxygen": "5%氧气",
  "6% oxygen": "6%氧气",
  "7% oxygen": "7%氧气",
  "Pay ${0} 10 M€": "支付${0}10 M€",
  "Pay 10 M€": "支付10 M€",
  "Lose 2 corruption": "失去2腐败",
  "Lose ${0} ${1}": "失去${0}个${1}",
  "lose ${0} ${1}": "失去${0}个${1}",
  "lose ${0} ${1} production": "失去${0}级${1}产能",
  "${0} ${1} from ${2}": "从${2}获得${0}个${1}",

  "Spend 1 corruption to block an attack by ${0}?": "消耗1腐败阻止${0}的攻击？",
  "Block with corruption": "用腐败阻止",
  "Spend corruption": "消耗腐败",
  "Do not block": "不阻止",
  "Spend 1 corruption to gain 4 steel.": "消耗1腐败获得4钢铁",
  "Spend 1 corruption to gain 3 titanium.": "消耗1腐败获得3钛",
  "Spend 1 corruption to gain 3 plants.": "消耗1腐败获得3植物",
  "Spend 1 corruption to gain 6 heat.": "消耗1腐败获得6热量",
  "Spend 1 corruption to gain 3 of the same standard resource.": "消耗1腐败获得3个同类型标准资源",
  "Spend 8 energy to increase oxygen 1 step.": "消耗8能量提升1级氧气",
  "Spend 8 energy to increase Venus 1 step.": "消耗8能量提升1级金星参数",

  "Select Earth card(s) to discard": "选择要丢弃的地球卡牌",
  "Select a card to keep and pass the rest to ${0}": "选择保留1张卡并将剩余传给${0}",
  "Select two cards to keep and pass the rest to ${0}": "选择2张卡牌保留，其余传给${0}",
  "Select a habitat space to co-own": "选择共享的栖息地空间",
  "Select a mining space to co-own": "选择共享的采矿空间",
  "Game Home": "游戏主页",
  "Send players their links below. As game administrator pick your link to use.": "请将名字上的链接复制给其他小伙伴进行游戏，如果你是游戏创建者请选择你的名字进行游戏",
  "Drafted Cards": "已选择卡牌",
  "Drafted Corporation Cards": "已选择公司卡牌",
  "show": "看牌",
  "hide": "隐藏",
  "Game Log": "游戏记录",
  "Game log": "游戏记录",
  "Pass for this generation": "跳过本时代",
  "Confirm": "确认",
  "Increase": "提升",
  "Buy": "购买",
  "Buy 0" : "购买0张",
  "Buy 1" : "购买1张",
  "Buy 2" : "购买2张",
  "Buy 3" : "购买3张",
  "Buy 4" : "购买4张",
  "Buy 5" : "购买5张",
  "Do not buy a card" : "请勿购买卡牌",
  "Skip this action": "跳过这个行动",
  "Keep": "保留",
  "Keep ${0}": "保留${0}",
  "Keep 0": "保留0张",
  "Keep 1": "保留1张",
  "Keep 2": "保留2张",
  "Start": "开始游戏",
  "Play": "打出",
  "Trade": "贸易",
  "Send delegate": "派出代表",
  "Remove delegate": "移除代表",
  "Play card": "打出卡牌",
  "Build": "建造",
  "End": "结束",
  "Sell": "卖出",
  "Sell steel": "出售钢铁",
  "Hide": "隐藏",
  "Show": "显示",
  "Undo": "撤回",
  "undo": "撤回",
  "12 Gens": "12个时代",

  "Your selected cards:": "你选择的卡牌",

  "All": "全选",
  "All*": "全选*",
  "None": "无",
  "None*": "无*",
  "Corporate Era": "公司时代",
  "Randomize board tiles": "随机打乱版图",
  "Set Predefined Game": "读取未完成游戏",
  "Ares": "Ares玩家扩",
  "Fan-made": "玩家自制扩展",
  "Pathfinders": "开拓者扩展",
  "Alt. Venus Board": "替代金星版图",
  "arabia terra": "阿拉伯地",
  "vastitas borealis": "北方大平原",
  "terra cimmeria": "基米里地区",
  "amazonis p.": "亚马逊平原",
  "utopia planitia": "乌托邦平原",
  "vastitas borealis novus": "新北方大平原",
  "terra cimmeria novus": "新基米里地区",
  "Escape Velocity": "逃逸速度",
  "After": "之后",
  "min": "分钟",
  "Plus": "加",
  "seconds per action": "每行动秒数",
  "Reduce": "减少",
  "VP every": "每...VP",
  "After ${0} min, reduce ${1} VP every ${2} min. (${3} bonus sec. per action.)": "${0}分钟后，每${2}分钟减少${1}VP（每行动奖励${3}秒）",
  "Exclude some cards": "禁止使用卡牌",
  "Include some cards": "包含特定卡牌",
  "Custom Colonies list": "自定义殖民地",
  "Remove negative Global Events": "移除负面动荡事件",
  "Fast mode": "快速模式",
  "Beginner Options": "新手选项",
  "Random Milestones/Awards": "随机里程碑/奖励",
  "Include new Official Milestones/Awards": "包含新的官方里程碑/奖项",
  "Limited synergy": "受限协同",
  "Full random": "完全随机",
  "Mandatory Venus Terraforming": "必须完成金星改造",
  "63 TR solo mode": "63 TR获胜模式",
  "Cards to exclude from the game": "游戏中禁用的卡牌",
  "Cards to include in the game": "游戏中包含的卡牌",
  "Start typing the card name to exclude": "输入卡牌名称（英文）",
  "Start typing the card name to include": "输入要包含的卡牌名称（英文）",
  "Filter": "游戏过滤器",
  "TR Boost": "TR先给玩家",
  "Player ${0} name": "输入玩家${0}名字",
  "Multiplayer Options": "多人玩家游戏选项",
  "Community": "社区扩展",
  "Tags Overview": "标志预览",
  "Must select at least ${0} corporations": "必须选择至少${0}个公司",
  "corporation": "公司",
  "Hide discount on cards": "隐藏卡牌上的价格折扣。",
  "Hide sidebar notification": "隐藏边栏提示。",
  "Learner Mode (req. refresh)": "学习模式（需要刷新）。",
  "The id of this game is ${0}" : "游戏ID为：${0}",
  "Good luck ${0}!" : "祝你好运，${0}！",
  "Not enough cards selected": "未选择足够数量的卡牌。",
  "Select how to pay for action": "选择如何为行动支付",
  "Game Setup Details": "游戏初设详情",

  "Turmoil": "动荡",
  "Select an allied party": "选择联盟派系",
  "[Mars First] - Bonus: Gain 1 M€ for each building tag you have - Policy: When you place a tile ON MARS, gain 1 steel": "[火星优先党] 奖励：每个建筑标签获得1 M€ - 政策：在火星放置板块时获得1钢",
  "[Scientists] - Bonus: Gain 1 M€ for each science tag you have - Policy: Pay 10 M€ to draw 3 cards (Turmoil Scientists)": "[科学家党] 奖励：每个科学标签获得1 M€ - 政策：支付10 M€抽取3张卡牌",
  "[Unity] - Bonus: Gain 1 M€ for each Venus, Earth and Jovian tag you have - Policy: Your titanium resoures are worth 1 M€ extra": "[联合党] 奖励：每个金星/地球/木星标签获得1 M€ - 政策：钛资源价值+1 M€",
  "[Greens] - Bonus: Gain 1 M€ for each Plant, Microbe and Animal tag you have - Policy: When you place a greenery tile, gain 4 M€": "[绿党] 奖励：每个植物/微生物/动物标签获得1 M€ - 政策：放置绿化板块时获得4 M€",
  "[Reds] - Bonus: The players(s) with the lowest TR gains 1 TR - Policy: When you take an action that raises TR, you MUST pay 3 M€ per step raised": "[红党] 奖励：TR最低玩家+1 TR - 政策：提升TR时每级需支付3 M€",
  "[Kelvinists] - Bonus: Gain 1 M€ for each heat production you have - Policy: Pay 10 M€ to increase your energy and heat production 1 step (Turmoil Kelvinists)": "[开尔文党] 奖励：每个热量产能获得1 M€ - 政策：支付10 M€提升1级能量和热量产能",

  "TR solo mode": "TR单人模式",

  "Players": "玩家列表",

  "Goes First?": "先手玩家？",

  "Claim a milestone": "认领里程碑",
  "Build colony": "建立殖民地",

  "Place any final greenery from plants": "使用植物放置最终绿化板块",
  "Don't place a greenery": "不放置绿化板块",

  "Wetlands: counts as an ocean and a greenery. Does not count toward 9 oceans.": "湿地：视为海洋和绿化板块，不计入9海洋目标",
  "Red City: 1 VP per empty adjacent area. No greeneries may be placed next to it.": "红色城市：每个相邻空地1分，周围不可放置绿化板块",
  "Martian Nature Wonders": "火星自然奇观",
  "Crashlanding": "紧急迫降区",
  "Moon Mine: 1 VP per adjacent road": "月球矿井：每个相邻道路1分",
  "Moon Colony: 1 VP per adjacent road": "月球殖民地：每个相邻道路1分",
  "Moon Road: 1 VP": "月球道路：1分",
  "Luna Trade Station": "月球贸易站",
  "Luna Mining Hub": "月球采矿中心",
  "Luna Train Station: 2 VP per adjacent road": "月球火车站：每个相邻道路2分",
  "Luna Mine Urbanization: counts as both a colony and a mine tile.": "月球矿区城市化：同时视为殖民地和矿井板块",
  "City: 1 VP per adjacent greenery": "城市：每个相邻绿化板块1VP",
  "Greenery: 1 VP": "绿化板块：1VP",
  "Ocean: grants 2M€ when players put tiles next to it": "海洋：玩家放置相邻板块时获得2 M€",
  "Mohole Area": "莫霍面",
  "Mohole Area:ares": "莫霍面（阿瑞斯）",
  "Commercial District: 1 VP per adjacent city tile": "商业区：每个相邻城市1分",
  "Commercial District:ares": "商业区（阿瑞斯）",
  "Ecological Zone": "生态区",
  "Industrial Center": "工业中心",
  "Lava Flows": "熔岩流",
  "Capital": "首都",
  "Mining Area": "矿区",
  "Mining Rights": "采矿权",
  "Mining: titanium bonus": "采矿：钛奖励区",
  "Mining: steel bonus": "采矿：钢奖励区",
  "Natural Preserve": "自然保护区",
  "Nuclear Zone": "核爆辐射区",
  "Restricted Area": "管制区",
  "Great Dam": "巨型水坝",
  "Magnetic field generators": "磁场发生器",
  "Magnetic field generators:ares": "磁场发生器（阿瑞斯）",
  "Deimos Down": "火卫二陨落",
  "Deimos Down:ares": "火卫二陨落（阿瑞斯）",
  "Mild Erosion: lose 1 production when placing next to it. Pay 8M€ to place over it.": "轻度侵蚀：相邻放置时失去1级产能，支付8 M€可覆盖",
  "Mild Dust Storm: lose 1 production when placing next to it. Pay 8M€ to place over it.": "轻度沙暴：相邻放置时失去1级产能，支付8 M€可覆盖",
  "Severe Erosion: lose 2 production when placing next to it. Pay 16M€ to place over it.": "重度侵蚀：相邻放置时失去2级产能，支付16 M€可覆盖",
  "Severe Dust Storm: lose 2 production when placing next to it. Pay 16M€ to place over it.": "重度沙暴：相邻放置时失去2级产能，支付16 M€可覆盖",
  "Biofertilizer Facility": "生物肥料设施",
  "Metallic Asteroid": "金属小行星",
  "Solar Farm": "太阳能农场",
  "Ocean City: counts as an ocean and a city.": "海洋城市：同时视为海洋和城市",
  "Ocean Farm": "海洋农场",
  "Ocean Sanctuary": "海洋保护区",
  "Rey... Skywalker?: nothing may be placed here": "雷伊...天行者？：此处不可放置任何板块",
  "Oxygen Level": "氧气等级",
  "Spectator link": "观战链接",
  "Warning: This server automatically purges unfinished games. Try to complete this game by ${0}.": "警告：服务器将自动清理未完成游戏，请于${0}前完成",
  "Warning: This game will be purged in approximately ${0} hours.": "警告：本游戏将在约${0}小时后被清理",
  "Why?": "原因说明",
  "Pay a total of 2 production units": "总计支付2单位产能",

  "How to pay?": "如何支付？",
  "Some ${0} are unavailable here in reserve for the project card.": "部分${0}被保留用于项目卡不可用",
  "Some titanium are unavailable here in reserve for the project card.": "部分钛资源被保留用于项目卡不可用",
  "Some steel are unavailable here in reserve for the project card.": "部分钢铁被保留用于项目卡不可用",
  "Must select a space": "必须选择位置",
  "[ toggle cards filters ]": "[切换卡牌过滤器]",
  "[ toggle tags view ]": "[切换标签视图]",
  "[ toggle cards in hand ]": "[切换手牌视图]",
  "Note: the temperature is already at its goal.": "注意：温度已达目标值",
  "Note: the oxygen level is already at its goal.": "注意：氧气等级已达目标值",
  "Note: all oceans are already on the board.": "注意：所有海洋板块已放置完成",
  "Note: Venus scale is already at its goal.": "注意：金星参数已达目标值",
  "Note: Moon habitat rate is already at its goal.": "注意：月球栖息率已达目标值",
  "Note: Moon mining rate is already at its goal.": "注意：月球采矿率已达目标值",
  "Note: Moon logistics rate is already at its goal.": "注意：月球物流率已达目标值",
  "Note: all global parameters are at their goals.": "注意：所有全球参数均已达标",
  "Warning: you are the only player that can lose production.": "警告：您是唯一可能失去产能的玩家",
  "Warning: this will remove your own plants": "警告：这将移除您自己的植物",
  "Warning: you do not have the 12 M€ required to act on a prelude.": "警告：您没有执行前序所需的12 M€",
  "You will only be able to build the colony on Luna.": "您只能在月球建立殖民地",
  "This prelude is not playable, so you will discard it and gain 15 M€.": "此前序不可用，将弃置并获得15 M€",
  "You will be limited to excavating a space that gives 1 energy production.": "您只能挖掘提供1能量产能的区域",
  "There are not enough cards to complete this action. You will draw fewer cards than expected.": "卡牌不足，您将抽取比预期更少的卡牌",
  "Behavior in this card will apply to Double Down, and so have no effect.": "此卡效果将作用于双重行动，因此无效",
  "No cards gain the reward of this action.": "没有卡牌可获得此行动奖励",
  "Lose 2 M€": "失去2 M€",

  "Cards List": "卡牌列表",
  "legacy card UI": "经典卡牌界面",
  "Advanced »": "高级功能»",
  "Advanced «": "«返回基础",
  "Names only": "仅显示名称",
  "Full text": "完整文本",
  "Invert": "反选",
  "Invert*": "反选*",
  "Colony Tiles": "殖民地板块",
  "Global Events": "全球事件",
  "Sort by ID (work in progress)": "按ID排序（开发中）",
  "active": "主动卡",
  "automated": "自动卡",
  "standard_project": "标准项目",

  "megaCredits": "兆信用点",
  "steel": "钢铁",
  "titanium": "钛",
  "plants": "植物",
  "energy": "能量",
  "heat": "热量",
  "MegaCredits [M€]": "兆信用点[M€]",
  "Steel": "钢铁",
  "Titanium": "钛",
  "Plants": "植物",
  "Energy": "能量",
  "Heat": "热量",
  "Production count": "产能计数",
  "vp": "胜利点数",
  "tr": "改造等级",
  "cards": "卡牌",
  "building": "建筑",
  "space": "太空",
  "science": "科学",
  "power": "电力",
  "earth": "地球",
  "jovian": "木星",
  "plant": "植物",
  "microbe": "微生物",
  "animal": "动物",
  "event": "事件卡",
  "none": "无",
  "wild": "通用",
  "city-count": "城市计数",
  "colony-count": "殖民地计数",
  "influence-count": "影响力计数",
  "excavation-count": "挖掘计数",
  "corruption-count": "腐败计数",
  "nothing": "无",
  "TR": "改造等级",
  "ocean": "海洋",
  "data1": "数据1",
  "data2": "数据2",
  "data3": "数据3",
  "microbe1": "微生物1",
  "microbe2": "微生物2",
  "card1": "卡牌1",
  "card2": "卡牌2",
  "steel1": "钢铁1",
  "steel2": "钢铁2",
  "titanium1": "钛1",
  "titanium2": "钛2",
  "plant1": "植物1",
  "plant2": "植物2",
  "plant3": "植物3",
  "titaniumandplant": "钛与植物",
  "energy1production": "能量1产能",
  "titanium1production": "钛1产能",
  "steel1production": "钢铁1产能",
  "plant1production": "植物1产能",
  "heat2production": "热量2产能",
  "steel2pertemp": "钢铁2每温度",
  "plant2pertemp": "植物2每温度",
  "titanium1pertemp": "钛1每温度",
  "data1pertemp": "数据1每温度",
  "data2pertemp": "数据2每温度",
  "microbe1pertemp": "微生物1每温度",
  "corruption1": "腐败1",
  "corruption2": "腐败2",

  "Increase production": "提升产能",
  "Draw card": "抽卡",
  "Draw 1 card": "抽1张牌",
  "Draw 2 cards": "抽2张牌",
  "Draw 3 cards": "抽3张牌",
  "Draw 4 cards, then discard 3 cards.": "抽4张牌，然后弃置3张",

  "14 Gens": "14个时代",
  "TR all": "全部TR",
  "63 TR": "63 TR",
  "Ok": "确定",

  "The number of available actions on active cards": "可用行动卡数量",
  "Escape Velocity penalty": "逃逸速度惩罚",
  "Actions taken this game": "本局已执行行动",
  "Show information that can be helpful to players who are still learning the games": "显示新手辅助信息",
  "Test out any possible new experimental UI features for feedback.": "测试实验性UI功能",

  "Select how to pay for TR increase": "选择如何支付TR提升",
  "Select how to pay for Colony project": "选择如何支付殖民地项目",
  "Select how to pay for Air Scrapping project": "选择如何支付大气采集项目",
  "Select how to pay for Buffer Gas project": "选择如何支付缓冲气体项目",
  "Select how to pay for Power Plant project": "选择如何支付发电厂项目",
  "Select how to pay for Asteroid project": "选择如何支付小行星项目",
  "Select how to pay for Aquifer project": "选择如何支付含水层项目",
  "Select how to pay for Greenery project": "选择如何支付绿化项目",
  "Select how to pay for City project": "选择如何支付城市项目",
  "Select how to pay for send delegate action": "选择如何支付派遣代表行动费用",
  "Select how to pay for Turmoil ${0} action": "选择如何支付${0}动荡行动",
  "Select how to pay for milestone": "选择如何支付里程碑",
  "Select how to pay for award": "选择如何支付奖项",
  "Select how to pay for cards": "选择如何支付卡牌",
  "Select how to pay for asteroid": "选择如何支付小行星项目费用",
  "Select how to pay for St. Joseph of Cupertino Mission action": "选择如何支付圣约瑟传教行动费用",
  "Select how to pay for Excavate": "选择如何支付挖掘费用",
  "Select how to pay 4 M€ for ocean bonus": "选择如何支付4M€获取海洋奖励",
  "Select how to spend ${0} M€ for ${1} cards": "选择如何花费${0}M€获取${1}张卡",
  "Select how to spend ${0} heat": "选择如何花费${0}热量",
  "Select how to spend 10 M€": "选择如何花费10M€",
  "Stormcraft Incorporated Floaters (2 heat each)": "风暴科技浮空器（每个需2热量）",
  "Play a card, ignoring global requirements": "打出卡牌，无视全球参数",

  "Select how to pay for the ${0} standard project": "选择如何支付${0}标准项目",
  "Excavate:SP": "挖掘标准项目",
  "Power Plant:SP": "发电厂标准项目",
  "Asteroid:SP": "小行星标准项目",
  "Ocean:SP": "海洋标准项目",
  "Greenery:SP": "绿化标准项目",
  "City:SP": "城市标准项目",
  "Select space for ocean from temperature increase": "为升温奖励选择海洋位置",

  "Select production to decrease one step and gain 4 resources": "选择要降低1级并获取4资源的产能",
  "Decrease M€ production": "降低M€产能",
  "Decrease steel production": "降低钢铁产能",
  "Decrease titanium production": "降低钛产能",
  "Decrease plants production": "降低植物产能",
  "Decrease energy production": "降低能量产能",
  "Decrease heat production": "降低热量产能",
  "Decrease production": "降低产能",
  "Select award to fund": "选择要资助的奖项",
  "Fund ${0} award": "资助${0}奖项",

  "Decrease temperature": "降低温度",
  "Remove an ocean tile": "移除海洋板块",
  "Decrease oxygen level": "降低氧气等级",
  "Decrease Moon habitat rate": "降低月球栖息率",
  "Decrease Moon mining rate": "降低月球采矿率",
  "Decrease Moon logistic rate": "降低月球物流率",

  "Increase megacredits production 1 step": "提升M€产能1级",
  "Increase steel production 1 step": "提升钢铁产能1级",
  "Increase titanium production 1 step": "提升钛产能1级",
  "Increase plants production 1 step": "提升植物产能1级",
  "Increase energy production 1 step": "提升能量产能1级",
  "Increase heat production 1 step": "提升热量产能1级"
}
